<?xml version="1.0"?>

<book>
<page type="intro">
<text>工匠武器
以全新的方式造成伤害

By Sheriff Bownana</text>
</page>

<page type="contents">
<text>目录</text>
<link>
 <text>介绍</text>
 <icon>weaponrybook</icon>
 <jump>3</jump>
</link>
<link>
 <text>投掷武器类</text>
 <icon>throwingknifeIcon</icon>
 <jump>5</jump>
</link>
<link>
 <text>射击武器类</text>
 <icon>shortbowIcon</icon>
 <jump>7</jump>
</link>
<link>
 <text>发射物</text>
 <icon>arrowIcon</icon>
 <jump>10</jump>
</link>
</page>

<page type="text">
<text>当你站在这里就能打到它的时候，为什么要冒险走上去呢！

能工巧匠知道如何制造各种各样的远程武器。有两大类：投掷武器和射弹武器。

这两种类型都使用一种弹药系统。这些远程武器不需要占用很多物品栏，而是可以在一格物品栏中堆叠很多弹药。为什么要携带两格的箭呢，当你可以在一格中堆叠200支箭时！

这些远程武器没有耐久值，但每次投掷/射击都会消耗弹药。</text>
</page>

<page type="text">
<text>投掷武器:
* 飞刀
* 手里剑
* 投枪

射击武器:
* 短弓
* 长弓
* 十字弩

可发射物:
* 箭矢
* 弩箭</text>
</page>

<page type="text">
<text>投掷武器

飞刀：
这些刀是由刀刃和刀柄组合成的。
按住鼠标右键瞄准，然后松开它扔出一把飞刀。
飞刀的堆叠数量适中，造成中等伤害。

手里剑：
从手中扔出的由4个部分组成的精致小武器。正因为如此，你不需要瞄准，可以直接投掷。
由于它们很小，你可以携带很多，但是它们不会造成太大的伤害。</text>
</page>

<page type="text">
<text>

投枪：
这是一种近战武器和远程武器的混合，由两个坚韧手柄和其上的箭头组成。它作为一种近战武器会造成中等伤害，但要释放它的真正潜力，你必须将它投向你的敌人。
投掷会有一个小的目标点。由于它们的尺寸，你只能携带几支，但它们效果显著。</text>
</page>

<page type="text">
<text>射击武器

短弓:
这把武器由两个弓臂和一根弓弦组合而成，是一把快速方便的弓。请记住，用像石头这样的不灵活材料制作弓弩将很难收回，也不能很好地加速弹丸。有机材料是短弓的首选材料，而金属需要很大的力量来收回，但也大幅提高了杀伤力。
弓需要箭作为弹药。
弓上的攻击性附魔不会作用于箭矢。影响其远程性能的唯一改良剂是红石和青金石。</text>
</page>

<page type="text">
<text>

长弓:
作为短弓的大哥，这把弓要大得多，需要更多的时间把它拉回来，但倘若箭矢很轻的话....
因此，长弓在对付装甲目标时表现较好。此外，这使得长弓在使用非常轻的箭头时会不太准确。

长弓由两个弓臂、一根弓弦和一个大板组成。</text>
</page>

<page type="text">
<text>

十字弩:
那些讨厌的金属材料弓弩很难收回。幸运的是，良匠知道如何自救！弩可以让你用弓闩预先装填，并随时准备开火。由于这允许更大的威力，它可以发射更重的炮弹，从而造成更多的伤害和装甲穿透。
要装载十字弩，只需单击右键并等待动画完成。在潜行时按右键可停止加载过程。它可以用同样的方法卸载。</text>
</page>

<page type="text">
<text>可发射物
通过这些特种炮弹: 采用越重型的发射物, 远程武器的伤害越高。

箭矢:
每个弓弩手的必需品。箭矢可以由许多不同的材料制成。它需要一个箭头，一个箭杆和一个箭羽。
材料的选择可以在伤害、数量、准确性和脆弱性之间取得平衡。头部材料对其重量至关重要。
脆弱的箭有概率在与地形碰撞时折断。箭在击中目标时总是会折断，但强化的特性将使箭有机会在撞击中幸存下来。</text>
</page>

<page type="text">
<text>

可用的箭杆材料:
* 木棍
* 甘蔗杆
* 骨头
* 烈焰棒

可用的箭羽材料:
* 叶子
* 史莱姆树叶
* 羽毛
* 史莱姆</text>
</page>

<page type="text">
<text>

弩箭：
制作弩箭是一个微妙的过程。首先，你需要一个手柄形式的芯。
将这根手柄到冶炼厂，并将其放入浇筑台。将一些金属倒在上面，在尖端涂上更具破坏性的材料。
完成此过程后，添加一个箭羽，即可使用弩箭。

由于弩箭由更硬的核心和尖端组成，它们比普通的箭更重，因此非常适合对付装甲目标。</text>
</page>

</book>